【互動】【喪屍】《凌晨三點，我屋企門口有敲閘聲》（3）

仆街唔記得開新post
仲諗緊點解無人覆post

post1：
post2：

同之前一樣 取前15個回覆之中先拎到8票嘅選項為答案
每一日至少會出四篇 如果出少過呢個數 第二日會double翻出少咗篇數
e.g. 第一日出得三篇 第二日就會出六篇
每50正評加更一篇 每100正評出一篇人物外傳
會出咗榮叔外傳

多多留言推post 新讀者記得話埋比我知
正評 追蹤 㩒哂落去！

原來咁快已經第3個post,樓主加油，出密啲
再留名幫推

新貼留名
瞓先88

承你貴言
1001咗都唔知

多謝g持

其實諗過幫樓主開 但係想恥笑樓主唔記得開

留定個名先

我本身1001之後仲覆咗一次
但無睇到send唔到出去

沖完涼再出下篇

新post留名

新po留名

好睇就得,
暫時冇互動元素都幾好feel
間唔中緊湊啲唔出選擇都好睇

lm

加油啊樓主
係上一個post想覆你 舊讀者無走到架

同埋期待你之後d正常故啊~

作者有冇諗住放上紙小言

紙言

選擇故唔放lu
都唔知點執format

多謝你

多謝

加油樓豬
一直追緊 好好睇

就咁放上去？

追到live,加油樓主

推推推 樓主好波

謝謝你

再睇下點先～hehe

Lm

我又未訓啦哈哈 睇埋先訓

肚屙仆街 唔知關唔關打邊爐事

似係啦 食過海鮮黎？

我屋企人落咗雞子 屌

lm先

又緊又臭

仲有人用緊

留名

live

Live 繼續推

訓醒有新po但無文

早

我都諗做乜咁耐仲未更新 原來1001左

樓主係咪入左廠

新帖留名
選唔選擇故都好都會追落去

唔係 不過琴晚屙到仆街 廁所板好凍

有人同我一樣

今晚留係屋企跨年

2018仲有冇文睇

緊係有

來了來了
由第一個post追到宜家啦

之前好似有巴打話過腦海中既榮叔係王俊棠樣
而我腦海中既榮叔係夏韶聲樣

夏韶聲match啲

樓主已一日冇出文
大家一齊為佢祈福

你把那份文件放到旁邊，望著正對面的金仔，一時間說不出話來。

本來著正調較瞄準倍鏡的他抬起頭來，瞄了你一眼。

「係，唔洗問啦……我一早就知。」他若無其事地說。

「個隻喪屍係榮叔個女？」你把口張大，有點難以置信。「明明佢著住個套衫根本唔……啊……」

你拍了拍自己的前額，突然想通了。

還記得麗琪昨天為了你而擦傷時，莎姐在消毒時也曾讓她把衣服脫下，方便檢查傷口，而後來麗琪在離開時也換上了迷彩外衣。

從那種輕熟打扮的衣著風格來看，應該就是莎姐自己的衣服了。

「你睇過呢份嘢？」你把文件的正面展示給金仔看，又特別指著那個印上「JSD」字樣的圖章。

「未……」他把文件接過，拿在手中快速翻著。「我知係因為莎姐有同我哋講過，但佢從來都無提過要幫啲咩組織研究……JSD……JSDCMC？我對呢個名有啲印象。」

「咁係乜嘢組織嚟？」你有點雀耀地傾前身體，只要能拆解這串英文字，便能得知喪屍事件背後的勢力是何方神聖。

「已經係好耐好耐之前嘅事，個陣我仲係中東……」他緊閉著眼，努力地回想著。「屌……我一時三刻記唔起。」

「唔緊要啦，至少呢條線索係有用。」你嘆了一口氣，但內心卻感到十分樂觀。

「我哋到啦。」榮叔回頭在車頭和車廂之間的牆上拍著，發出低沉而又富有彈性的鐵片聲音。

你拉開篷布下車，這才發現這棟建築物的正面原來就是警署，聳了聳肩心想「當然了」。

圍著警署走了一圈後，你馬上就明白到你們突然偵察到電力供應的緣故－－停車埸閘門是電動的，要從警署內出動車輛，就必先通電才能打開。

而關著的閘門並不止停車埸一處，就連正門的鐵閘也被人拉下，由此推測，裡面肯定還有其他人在。

你決定推議用軍車把鐵閘破壞（a），

亦或另辟蹊徑（b）？

1like＝1bless

B

B智取

b

推

個個出晒去倒數！

B! 潛入

係屋企睇故數replies

that's me

B唔使諗

B 樓主個肚無事啦？

屙多咗一次 暫時無事

保重啊樓主

準備來了

push

我都病到死死下

take care

屌 覆得好快

打緊文 兩個window都係到

Yeah 有文睇

Happy New Year

Happy new year

Happy new year 樓主同埋追緊文既大家

B 樓主等左你篇文成年

成日啫

B route

為免發出太大的聲響，你決定放棄把鐵閘破壞的念頭，改以其他方法試圖進入警署。

「浩南，」榮叔走近你。「你有無辦法……hack入佢個電路，然之後……整開個閘？」他有點支吾地說著，似乎不太懂得如何表達。

「好似個啲呢……戲入個啲人咁啊。」他又再補充一句。

「欸……我唔識喎……」你摸摸頭尷尬地笑著。

「喔，我見到你啱啱識整電腦個啲，以為你呢啲都搞得掂添，哈哈。」榮叔拍了拍你背後，繼續轉身打量著有沒有任何進入警署的方法。

榮叔，你真的以為毒撚甚麼都會嗎……

收抬好心情，你又壬重新打起十二分精神，保持警戒地端詳著四周環境。

警署前門的外牆約有兩米高，要是有木梯的話，從上面翻過去倒是沒有甚麼大問題－－

「金仔，你個熱成儀仲係唔係到？」你突然想到一個方法。

「有……嗱。」他從袋中一翻，把熱成像紅外儀遞向你。

你拿著它望向電閘，果然發現那道閘門還在通電。

「榮叔，你有無辦法同金仔翻牆過去？」你問他們兩人。

「我諗可以嘅，你想點做？」金仔問。

「道閘仲通緊電，即係有方法可以從入面打開佢。」你把熱成儀又交到他手上。

「估唔到你咁醒喎。」金仔一臉出乎意料地稱讚你，你隨即表現出不滿作為抗議。

「問我哋邊個做入去𠴱個人？」榮叔揉著下巴思考。

你決定毛遂自薦，認為憑著自己對電子的認識，會表現得比他們要好（a），

還是認為由榮叔作為踏板，金仔翻牆潛入會比較好？（b）

倒數完而家睇文

各位新年快樂

今日仲有兩篇
外傳睇下寫到幾多～

a

it狗係時間表演喇

B 波斯貓上啊

……

B啦

B 毒撚浩南唔好沖出嚟柒

B
波斯貓9條命 就佢啦

飛簷走壁都難唔到佢

B啦 毒撚身手一陣右柒左

未訓

A，比d貢獻

未啊 仲未出哂文

7b3a

B
Happy New Year

B!!

Happy new year
新一年繼續推

B丫

今日m記all day breakfast

推完訓醒食早餐

好 啱啱沖完涼 出埋文先訓

B route

你看著牆上的倒勾吞了一口口水，心想這可不是逞英雄的時候。

「我平時少運動，都係交比你哋嚟啦。」你東張西望，裝作不經意地說。

「我嚟啦，驚榮叔你腰骨唔好。」金仔自告奮勇，看得你在心裡拍手叫好，而一旁的榮叔倒也沒有感到被小看，只是微笑著點了點頭。

只見訓練有素的榮叔以單膝蹲地、雙手掌心朝天並搭在膝蓋上的方式充當踏板，迎面對向金仔。

正當你一頭霧水之際，金仔已經迅速向後退去幾步，拉開一段距離助跑，一瞬間便衝到你跟前，然後前腳踏上榮叔高高躍起。

他小心翼翼地扶著牆上的鐵勾，在半空中再以手力把自己向上扯去，再按在鐵釣的彎位之上雙手一推，成功翻到牆的另一邊。

「你依家應該見到－－」「我睇到啦。」金仔打斷了你。

「嗶」的一聲鳴笛長音，鐵閘隨即向內打開。

「原來㩒一下個紅色制就開到。」

……幸好你沒有自作聰明，不然這下子可就要出醜了。

你們三人經過了這道鐵閘後，警署的玻璃門可就容易處理得多。

「開唔到。」同樣地，裡面玻璃門的地鎖也是被人鎖上的狀態。

你決定把玻璃打破後進入（a），

還是用別的方法潛入警署（b）？

B 樓主咁早既？仲有冇痼？

B啦

好遲訓喎樓主 睇黎尋日有好多節目

B
新年快樂

B
啱啱飲完 訓前一推

B
潛入，有道門頂住好小小

笑到仆街

B, 但記得閂返道閘先
冇手尾好易死

A

a 應該刺激d

夠數啦

B 新一年冷靜d

最後calling

無出街 不過個生理時鐘錯哂

B
樓主仲有無屙？有無食藥？
btw 支持波斯貓

B,
金仔會唔會考慮改名做波仔

無事lu

無啦 大家都有心

NO

支持改名！

頂 啱啱先瞓醒
B

我都係

食埋個tea就出

你個tea變咗dinner?

唔係啊 打緊

我個F5 就爛

努力中～

世界和平 萬眾歡騰 新年快樂

B route

正當榮叔打算用槍柄把玻璃敲碎之時，你馬上伸出手來阻止。榮叔見狀邊戚起眉頭邊向後退，似乎對此舉十分不解。

「我覺得我哋都係小心啲好……」你解釋道。

「哈，你信唔過我哋嘅實力咩？」榮叔笑著說，卻讓你感到十分尷尬。

他們兩人一個服役多年，更曾加入海陸空三棲作戰部隊；一個則在狙擊手學校畢業，眼所能見百步穿揚。

你一個小小的二十一歲毒撚，對敵後滲透、隱匿、迂迴作戰，無一通曉，幾時輪到你在人前班門弄斧、指手劃腳？

「都係你哋話事啦，哈哈……」你摸摸腦後，忙著打圓埸。

「我同意浩南。」金仔突然說。

「你……同意？」

「嗯，我哋仲未知入面情況係點，有幾多敵人－－更加唔好講話有倖存者或者喪屍。一旦茂茂然衝咗入去，無論係引起誤會定係點都好，對我哋都無好處。」他冷靜地分析著利弊。

「好，咁我哋點做好？」榮叔點了點頭，也沒有表露出甚麼不滿之意，讓你鬆了一口氣。

金仔望向你，示意你繼續說下去。

你打量著圍牆內的設施，以及地面與一樓之間的高度。

你決定提議你們沿外牆的水管爬到一樓，從看起來應該能夠打開的窗戶潛入（a），

還是重新繞到警署背後，嘗試從停車埸內潛入（b）？

ａ

A 咪跌落街

7a5b

A!

A
停車場嘅門要啪卡入

點解你知

i mean你估到我想點寫
勁

要有d難度先好睇

我都亂哂 岩岩食完第一餐
Btw A

但今晚會早訓 聽朝要早起

我都係丫 我驚訓唔著喳

A route

「個到，」你伸手指著外牆上通往天台的水管。「我哋可以爬上去，然後再係突出嚟嘅石壆個到行過去，試下由窗口入去。」

「好主意。」榮叔抬頭望去，肯定了這項提議的可能性。

「但係個石壆太窄，應該無辦法同時企哂我哋三個人。」金仔把步槍揹起，「我去先啦。」

「好。」你和榮叔二人同時稱善，又決定以金仔為先、榮叔和你為後的先後次序，逐個從水管爬上。

只見金仔身手敏捷，即使揹著以十多公斤重的狙擊步槍，也不需十秒便爬到一樓，背靠著牆接近窗口。

「Clear。」他探頭向內望去，確定並無敵人後，用軍刀使勁把窗口撬開，先一隻腳踏進窗內，隨後便消失在你們的視野之中－－直到過了幾秒，一隻手又重新自窗口伸出，在半空中揚了兩下。

「到我。」榮叔語畢，馬上以比金仔剛才更快的速度攀上一樓，看得你目瞪口呆，深感海陸空三棲特戰隊之名果真不虛。

等到榮叔移到窗前，然後便輪到你大顯身手的時候了。當你雙腳離地，整個人「依附」在一條窄小水管上之際，才發現整個過程原來比你想像中要難得多。

大慨花了數分鐘的時間，你順利地爬上窗口，終於身處警署之內。你向四周望了一下，大概認出這裡的位置是查案室。

你走到房門口，發現查案室外是一條長長的走廊，而根據你對警署的印象，右側應該是通往大堂的方向，而左側盡頭則是未知的地方。

你決定往左走（a），

還是往右走（b）？

我推

7a3b

A

留個名先，終於追到live

留名支持
B

多謝支持

留名

我終於追到live啦
加油加油

A route

比起四通八達的大堂來說，你認為一直向內走可能會更加安全。榮叔和金仔在花了數分鐘搜索查案室過後，也走到正在東張西望的你身旁。

「間房唔似有人長時間stay過。」對於金仔的結論，榮叔也點頭以示同意。「但佢哋無理由會為咗莎姐一個而全軍出動，呢到肯定仲有其他人……只係可能係二樓或者地下個層。」

「我覺得我哋可以一間間房咁慢慢排除。」你提議說。

不把停車埸納入計算的話，警署主建築呈「凹」字型，凹入去的位置正正是警署的正門；而你們剛剛是從正面爬到一樓的左側，亦即是說走廊的左邊一直通往盡頭。

當然，事情有好自然也有壞，萬一敵人趁著在你們位於走廊最盡頭之時發起進攻，那就只剩下跳窗和正面突破這兩個選擇了。

「但如果有埋伏嘅話……」你能想到的，他們自然也想的到了。

「我哋兵分兩路，你負責係走廊通往大堂嘅窄口埋伏，我同浩南就去睇埋入邊個……」榮叔向外探頭望向左邊，「……兩……間房，之後我哋再係到會合。」

「好。」金仔把揹著的狙擊步槍取下，走向走廊的右邊。「呢到係樓梯位嚟，我一個人就搞得掂。」有著制高點優勢的他表示十分滿意。

「行啦。」榮叔從後拍了你一下，一馬當先地衝到另一間房間的門前，你從後趕上，照辦煮碗地學著榮叔背靠牆壁待命。

「On my signal……three……two……one……」壓低聲量的榮叔倒數至「零」的時候，右手立即向前一揮。「Go！」

你呼了一口大氣，馬上舉起手槍衝到門前，隨即有一個人影映入眼簾。

在沒有時間思考的情況下，你必須要決定立即開槍，先發制人（a），

還是大聲呼喝那人轉身（b）？

正路得報案室正門先唔洗啪

本身如果揀b嘅話 浩南就要沿路翻去摷其他警屍身上嘅卡

Oh my god

B
企得係道應該都知有人黎

時間線

十二月十三日
17:30 莎姐打電話比榮叔
18:00 榮叔到達學校
18:30 榮叔帶個女到達停車埸
19:30 榮叔個女變成後來B2層嘅喪屍
21:00 四人嘅約定會合時間 金仔到達
22:00 遲到嘅帕奇出現

十二月十四日
03:00 浩南發現門外有敲閘聲
05:00 遇上麗琪
18:00 兩人離開大廈 抵達便利店
21:00 休息

十二月十五日
09:00 從便利店再度出發
12:00 到達停車埸 被莎姐所救
16:00 帕奇帶浩南前往油站
17:00 油站發生爆炸
18:00 帕奇離開
20:00 浩南翻到停車埸
21:00 誤傳停車埸嘅定位訊號

十二月十六日
0100 浩南發現遠處有電力供應嘅跡象
0300 停車埸遭到警察及不明人士襲擊
0600 浩南一行三人出發
0630 到達警署
0700 成功潛入警署一樓

B
樓主加油爆文

訓前一推

B 開槍不如一開始就正面突入

B啦 好似safe啲
樓主又話早訓

B啦一開槍咪全棟樓都知

Live

終於追返曬
你哋班仆街點解咁記得波斯貓
btw b 啦

手賤係咁㩒電話 依家仆哂街勁眼訓隻眼都未開哂

隨便
推

live咗
好睇

當然係b

好似呢個option刺激啲咁
btw b

今日有突發事情要處理
晏啲先出到

back～

推吓先

妖2/1就去睇醫生 希望2019順順利利啦

take care～

多謝樓主blessing

B route

「企係到！慢慢另轉身！」你手裡的槍因緊張而不停顫抖著。「即刻！」

榮叔彎下身來，從你身旁的空隙衝進房間內，以一張辦公桌作掩體蹲下，看著你點了點頭；你隨即維持著舉槍姿勢，慢慢接近背向你的那人。

只見那個人頭戴一頂鴨舌帽、身高約一米六，即使一身棒球褸牛仔褲，但看上去好像比你還瘦小。

他慢慢舉起雙手，卻遲遲沒有轉身。於是你又按著那人的左肩，正準備把他拉過來的時侯，手上頓時傳來一陣顫動。

「嗚……唔好開槍啊……」隨著那人轉身，你這才發現「他」竟然是個女的。她額上留著平劉海，臉上的妝容雖因淚水而花了不少，但也無阻你對她形象的評價。不折不扣的MK妹。

「我係無辜㗎！我咩都唔知……真㗎……嗚……求下你唔好開槍……」她一邊哭著，一邊試圖握著你的手臂求情，嚇得你連忙後退。

榮叔見狀，噗一聲地笑了出來：「洗唔洗咁驚啊，人哋又無武器係手。」

「我……我……」你不斷支吾著，直到撞上身後的辦工桌上才停下，MK妹成終於握上了你的雙手。「放……放……」

「……吓……喔……喔！」她意識到自己過了火，馬上便把手鬆開，又把臉上的淚抹乾，神情竟然在一瞬間回復正常。

「咁我無事啦嘛？」她擺著手篷聳了聳肩。

你和榮叔相視交換眼神，肯定對方也和自己一樣有著同樣的想法－－

果然女人都是善變的生物。

MK妹坐到桌上，雙手按著桌面，穿著窄腳破口牛仔褲的雙腳則交疊著，擺出十分從容的姿態。

「你哋想知啲咩，隨便問得啦。」她迅速打量一下榮叔過後，展現出不感興趣的表情後，又回過頭來。

「咩．都．問．得．㗎．喎……♡」

她突然把腳尖伸出，在你的小腿上遊走，同時又對你拋著媚眼。

你決定問她……這裡……有沒有其……他人（a），

還是問她……這裡有……沒有……其他……人（b）？

個選擇笑撚左

diu 中文差，堅有分別?!?!?

你話呢

b 啦，長啲

C
一巴打過去

A啦
有無得問佢想唔想要

Hahahah hahahaa B

個2選一有Dhea
A

專登

B 因爲樓主鐘意b

。。。記到依家

B 樓主想要嘅選擇都放係B

B，波斯貓

B 果然係毒撚

一諗到波斯貓係咁既樣就好想笑

波斯貓應該會無限loop 樓主請放心

there are no differences！

翻緊去

推呀

你地
每次你地一講我就諗起自己打錯字

負皮是我俾的

我撐你

咁唔得

b啊
文呢樓主
被人撩到唔記得左出文啊？

寫緊
手好凍

出完呢篇會沖個熱水涼先
加快效率

戴手襪

打完文，冷手打個熱丁丁，之後再打文

咁大家要等三個鐘先有文了

A&B route

「呢到仲……有無……其他……人？」隨著MK妹把腳抬得愈來愈高，你的思緒亦更加混亂。

「有，」眼看她的腳尖就要觸碰到小浩南之際，她突然把右腳收回，從桌上跳下。「你哋係由停車埸過嚟？」

「－－」「其他人係邊，你係咪佢哋嘅同黨？」正當你準備開口時，幸好榮叔出言把你打斷，才使你不致被她成功套話。

「係……又點，唔係又點？」MK妹一步一步地貼近你，直至能讓你冰冷的頸感受到正被她溫暖的鼻息輕拂為止。「你．話．呢？」

「咳咳……」你清了清喉嚨，主動把你們二人的距離拉開，然後又匆匆走到榮叔身後。「我想聽……咳咳……我要答案，一個確確實實嘅答案，唔好再玩嘢。」

你拉了拉外衣衣領，重新抖擻精神。

「佢哋有一半出咗去搵停車埸嘅人，即係你哋啦；另外一半就仲係呢到。」她沒趣地說著，在房間內踱起步來。

「下一個問題呢，」榮叔向前伸手，不耐煩地把她攔了下來。「你係唔係佢哋同黨？」

「同黨啊……我算唔算呢？」MK妹伸出一隻手指，戳在自己的臉上，擺出一副努力思考的模樣。

「咁我係個條死差佬個女……唔……應該都算掛？」她繼續說著，「佢係其中一個係出發去停車埸嘅人。」

進攻停車埸的警察已經全軍覆沒，那即是說……她的父親是死於我們三人之手。

「做咩你哋呆哂咁嘅？我講錯嘢？」

面對MK妹的追問，你望向旁邊的榮叔，原來也被她的同一句說話命中痛處，臉色頓時多了半分內疚。

你決定向她坦白（a），

還是馬上轉移話題（b）？

A 分分鐘可以成人之危

殺咗人呀爸仲想屌埋個女？

Btw a

A 其實可以用波斯貓部紅外線成像儀去觀察警署入面啲人嘅分佈

穿唔到石屎

好啦.-.

好彩睇清楚 差啲當兩票

推 大家幫我加速

so sad

b 我唱反調

A 丫

個重點係波斯貓

Btw A

當睇唔到

仆街我啱啱成部macbook跌落地

rip

個底爆咗個角出嚟
心都痛埋

喺書枱度跌?

yes

部mac幾時買嫁？

無咗apple care了
買咗兩年幾

慘 都仲算新
我以為你部好似我呢部咁就黎4年 咁都無咁肉赤

A route

「你哋有無見過佢？佢依家係邊？」隨著MK妹不停質問著你們，身旁的榮叔把頭壓得愈來愈低。

雖然你是在逼於無奈的情況之下，最終才出手自衛還擊，卻也無法接受自己厚顏無恥地站在遇害者家屬面前，裝出一副事不關己的樣子。

而你相信對榮叔而言，父女關係則大概是他的最大弱點吧。喪屍從他的手中奪去女兒，而他也把別人的父親奪走，這有誰比誰更高尚的嗎？

……恐怕榮叔的答案是「沒有」。

只不過，不同的是那隻喪屍永遠沒法向阿Ann道歉，而你們現在卻有。

「對唔住……你爸爸係停車埸……殉咗職。」你緊閉著雙眼、挺直腰板，準備好面對任何責斥、打罵。

「……你講多次？」MK妹大聲問道。

「對唔住，我哋都唔想。」

「你唔想？」她冷笑了一聲，瞪大著眼走到你面前。「……你話你唔想？」

「係，我哋都係被－－」

「哈哈哈哈哈哈！」MK妹突然發瘋似的笑了起來。「佢死咗，佢死咗啊！哈哈哈！」

這嚇人的情景不禁讓你懷疑她受到了過大的刺激，已經失去了神智。但若放任不管，再這樣下去她的笑聲必然會引起其他人的注意。

你決定摀著她的嘴巴（a），

還是用槍柄把她打暈（b）？

a 親密接觸！

b！

推一推～

主角身為一個毒撚 都係打暈佢好d

選B

A
收嗲啦死八婆

我倆個都要得唔得 我想要b多啲
B啦

由琴晚開始睇第一個post,終於追到live了，專登log in 番,個故好好睇

B 叫佢即刻收嗲！

用小浩南塞住佢把口

妖女

B 毒撚冷靜啲唔該

你班毒撚幾時認為自己識打暈人 陣間被你地打死咗呀

a，我原本仲諗住叫浩南用嘴塞住mk妹個口，結果樓上有人仲勁

A 搵碌鳩塞住佢把口

B啦 唔想掂到任何人既口水

A route

「喂，你……你細聲啲得唔得……喂！細聲啲！」在屢勸不聽的情況下，你決定摀著MK妹的嘴巴。

只見你正伸出手時，她卻突然反客為主，一下子把雙臂繞到你的背後摟緊了你－－她的溫度、身上淡淡然的香味，還有胸前那隱隱傳來的柔軟觸感，無一不使你的腦袋陷入混亂。

「多謝你啊！」正與你零距離接觸的MK妹說。

「吓？」你頓時懵然。

……這難道是幻聽嗎？

「我話多謝你啊，好難明咩？」她抬起頭。

「唔係喎……我哋……你係咪搞錯咗咩啲？我意思係，你爸爸佢……已經唔係到……而我哋……係……」

那句「是我們殺了他」的自白，對你而言始終是難以啟齒。

「係啊，你哋殺咗佢啊嘛，所以咪要多謝你哋囉。」她把手放開，又接著說：「我不知幾想佢死添啦，無事喎，唔洗咁緊張。」她又故意哄近你的下巴，使得你連忙向後退去。

「點解你咁憎佢？」沉默良久的榮叔終於開口。

「關你咩事？」MK妹即時沉著臉，連語氣也變得極為尖銳。

「如果你唔想講嘅，咁我唔再問。」他嘆了一口氣後，神情又回復正常。「好啦，我想知呢到其他人嘅確實位置。」

「雖然唔知你哋想做咩，但係敵人嘅敵人即係朋友啦，我幫你哋帶路。」她開朗地說著，把你們推向門外。

你們三人一直向著走廊的另一頭走去，很快便碰上了正在監視著上下層動靜的金仔；他自然也留意到MK妹的存在，但卻沒有多問甚麼。

「啱啱樓上有腳步聲－－」「嚟吖，跟我去地下－－」金仔和MK妹同時說道。

你決定依金仔的判斷，同意往二樓看看（a），

還是相信MK妹更熟悉警署，跟她往下層進發（b）？

死mk雞有古怪

a 信基友

a 我信波仔

A信波仔

病嬌

A 梗係揀金仔

a 係金仔

b，不作死不會死

A
梗係信自己友 all in金仔

A，波仔

In 波仔 we trust !

你地

A route

你和榮叔都望向金仔，示意他繼續說下去。

「Okay fine，」一旁的MK妹鼓著腮，雙手交叉胸前。「你哋鐘意囉。」

「樓梯係警署嘅正中心位置，一陣上去之後，我哋兵分兩路，同時排查兩邊，咁樣做係最保險……」金仔在掃視一輪後，又接著說：「前提係，我同榮叔一人帶住你哋一個。」

由一個沙場老鳥帶著一個新手，相理合理的配搭。

「我同個女仔，你哋兩個。」比起建議，榮叔的語氣更像是在命令。

「好，我哋行左，你哋行右。」金仔回話。

你們從離開了警署一樓的左側走廊，沿著中央的樓梯小心翼翼地向上前進。

由於警署有著攸久的歷史，樓梯仍保留著相當濃厚的英殖時代氣息，木制欄杆與雲石梯級間都由一根根別緻的圓柱支撐著，美觀之餘亦十分耐用－－只是當你們正要進行滲透、突擊行動時，並不能提供足夠面積的掩護。

幸好的是，其他人似乎暫時走遠了，使你們能夠順利到達二樓，而整個過程中連一個人影也沒有看見。

「我哋要小心啲，唔知仲會唔會有其他倖存者係到……」準備與榮叔二人分頭行頭之先，你又特別提醒了他們一句。榮叔和金仔聞言後點頭回應，而MK妹則是對你拋了一個媚眼。

「Go。」隨著榮叔一聲令下，你們兩隊人馬各自進入相應的走廊，在轉過彎後便再也看不見彼此。

趕唔切出埋選項
翻嚟再打 大家推住先

推呀呀呀呀

收到！
推！

推波仔

C 同mk妹共渡春宵

一日追到live 了

到達 開始

「你覺得個女仔點？」金仔問。

「欸……無咩特別啊，點解咁問？」

「我覺得佢想刻意引我哋落地下個層，個到一定有埋伏。」金仔走到第一間房間的門前，微微向內探頭。「Go。」

你隨著他走進房間，在警戒著周圍的同時不忘回話：「唔知呢，但我覺得佢唔係一個壞人……可能只係佢潛意識入面有一種自我保護嘅機制，先會令佢戴住面具對人。」

「我覺得你太主觀，浩南。無論佢啱啱係入面講咗啲咩比你同榮叔聽都好，佢都係呢到既人，呢個事實係唔會變。」金仔在確認房間內沒有敵人後，便放下步槍開始搜索。

只見房間門牌上寫著「新界北總區防止罪案組」，間隔板上有的釘上照片，有的則是一些報章的剪報等，相信辦公桌上放的也全都是相關的文件了。

你把那些文件約略讀過一遍，並沒有從紙上找到任何關於「IBJSDCMC」的資料；而由於房內東西十分雜亂，你也無從判斷最近有沒有人在此長期逗留。

「佢同佢當差嘅爸爸關係好差，」你一邊檢查著桌上有的沒的，一邊回話。「呢樣嘢唔似講緊大話。」

「重點係，今日已經係爆發之後嘅第三日，但佢仍然係到住、係到訓、係到食，你覺得佢有幾大機會唔係佢哋嘅一份子？」

「唉……我都唔知，可能我睇人真係唔叻。」你擺了擺手。

「可能佢其－－」「砰－－」

話音未落，走廊外突然傳來一聲槍聲，你能聽出聲音是來自警署的另外一邊，很大機會是榮叔和MK妹的所在位置。你們二人對望一眼，正要馬上動身之時，外面又傳來一陣密集的腳步聲。

你和金仔躲在牆後，很快便從門框之內看見門外掠過三個人影。

你決定馬上開槍攻擊（a），

還是和金仔尾隨他們而去（b）？

又live

歡迎歸隊

B
懶醒通常冇乜好結果

B!

B 跟隊友做嘢

B
A點揀得落

Live 番
Bbbbbbbbb

歡迎回來

B啊
個答案係B啊

唔好意思 有少少錯別字
用手機打所以一時唔記得改翻好

B route

由於一時之間未能分辨那三人的身份，你並沒有主動開槍攻擊，而是在他們跑到另一邊走廊的轉角位後，才立即尾隨他們跑去。

奇怪的是，在那一下槍聲之後，卻再沒有傳出第二、第三聲，讓你不禁疑惑在那到底是在甚麼情況下開的槍－－是一槍斃命？還是槍械走火？

假若屬於後者，那麼只要應付那三個前往查看的人即可；

但一旦屬於前者，MK妹便是如金仔先前所言般屬於敵對勢力；而她在取得榮叔信任後，更趁兩人單獨相處之時把他的槍搶走，試圖對他不利？

想到這裡，你在心中暗叫不妙－－如不是榮叔把阿Ann與MK妹的形象重疊的話，他又怎麼會主動要求與她二人一同行動！

本來以榮叔的身手，即使被平常人偷襲甚至是試圖搶槍，也絕不是一件容易的事，更何況MK妹還是一個手無縛雞之力的女生。但如果事情真如你所料，那麼榮叔又怎麼能夠忍心對MK妹，即心中的「阿Ann」下手？

轉眼間，你和金仔已經追至轉角處，在目睹那三人魚貫進入其中一間房間後，你們又靜悄悄地挨近門前，嘗試探查榮叔現在的狀況。

「點解你死唔去！點解啊！」門內傳出MK妹歇斯底里的大喊聲。「今槍打唔死佢，下一槍一定會中！」

由於那三個人站得相當接近門口位置，視線無可避免地被他們的背影所擋，因此也無法得知裡頭正發生著甚麼。但光憑著MK妹如此激動的情緒，以及她那句極具威脅性的說話，你判斷榮叔正面臨生命危險。

你決定衝入房間，並以那三人作為人質要脅MK妹停手（a），

還是直接從後把他們全數擊昏，即時控制著埸面（b）？

b！又live喇

B la條mk妹似cls

B 係時候將MK妹就地正法

B啦
唔使講咁多野啦,個mk妹邊care其他人

我都揀B 大佬a既話有咩意外點算

紙言個介面好似改過咁
依家唔係好識用添

榮叔唔可以死

聽日先有文了 唔好意思

B
榮叔唔好死

B
仆街mk妹

B
覺得MK妹句嘢係誤導

B
總覺得mk妹射既唔係榮叔 係警察

+1
榮叔BB冇咁易出事既
(好似係

文呢

早晨

Haha Morning

PUSH

文呢?

打緊

快啲快啲

b 榮叔好勁既

等文

樓豬

B route

你一馬當先衝入房間之中，以槍柄對準一個人的後頸用力敲去。

「啊！嘶……喂，你係邊個？」誰知那人不旦沒有昏倒過去，這下子更是把全部人的注意力引到你的身上。「無啦啦打鳩人……痴撚線！」

隨著那三人轉身，你得以看見他們的容貌：其中一個身材特別高大，身高至少也有一米八五以上，看上去十分年輕；另外一個看似有些年紀的，身材則較為矮小，比你還要矮出一個頭；最後一個胖子雖是中等身高，但體重肯定有過百公斤，長得一副童顏，難以估算其確實年齡。

……而被你攻擊的那人，則是那個大胖子－－你懷疑正是因為頸上的層層老泥及脂肪，吸受了一定程度的衝擊，從而能夠保護他脆弱的頸椎。

「你真係完全唔識㗎喎……」金仔跟著你走進房間之中，「又唔夠力，又打錯位，唉……」

你頰上一熱，頓時後悔著自己剛才「衝出嚟柒」的行為。

「行開，唔好阻住我！」MK妹的聲音再度傳出。

咦……房間內不是只有你、金仔、榮叔、MK妹和那三人嗎？如果高矮肥三人組都在這裡的話，又是誰在阻止MK妹開槍？

「唔好意思，哈哈……唔該借借……」你尷尬地向大胖子道歉，然後從他們三個之間穿過。

「……榮叔？」

只見榮叔正站在MK妹身旁，努力地阻止她開槍，而槍口對準的，則是另外一個男人。

諗唔到點出選項 下篇先出翻

真係打唔暈人

柒到一個點

媽呀好柒

柒到唔知講咩好

「嚟囉，夠膽就開槍打死我啦！」那男人高聲嚷道。

「你咪撚阻住我！」MK妹不停掙扎，但榮叔還是牢牢地把她的手捉緊不放。「放開我啊！我要一槍打死呢條死差佬！」

原來MK妹想要殺死的不是榮叔，而是她的父親；而你們自然也不再是她的「殺父仇人」了。

「等等先，我哋到底係敵人定係朋友？」你帶著疑惑向在埸的人發問著。「你哋唔係個批攻入停車埸嘅人嘅同伴咩？」

「Peter仔同𡃁妹佢哋依家點？」那個較年長的人馬上緊張地問道。「你哋又係咩人？」

「一個一個嚟，你哋答先。」金仔揚了揚手上的槍。

「仆你個－－」高大的那人正要拔出腰際的手槍，卻被旁邊那個較年長的人伸手制止，又搖了搖頭示意他不要衝動。

「好……我哋四個，全部都係呢個環頭嘅差人。我係沙展刑志朗，佢哋都叫我狼爺；高嗰個叫黑柴，PC45668；肥嗰個就咁叫肥仔，PC45386；對面個個一柴PC5367，叫做鬼哥。」等埸面冷靜下來後，那個「狼爺」逐一介紹著在埸的其他人。

「……依家拎住槍個個女仔，係鬼哥個女，我哋平時叫佢鬼妹。」他無奈地說道。「到你哋啦。」

「佢哋……死哂。」你抿著嘴唇，支吾地說。

「咩話……」三人的臉色頓時一沉，狼爺又接著問：「係你哋做嘅？」

「係你哋自己人做㗎。」你搖搖頭。

「自己人？哈，我哋點會自己人打自己人，係你哋做完唔敢認咋話！」黑柴說著，「鬼哥，你講。你係喺停車埸個到翻嚟㗎嘛？」

只見那個鬼哥逐一望向你們，然後深呼吸了一口。

「……係，我親眼睇到佢哋開槍。」

就是這一句話，使得本來暫時平靜的局面馬上變得劍拔弩張，除了鬼哥之外，另外三人都同時拔槍指向你們。

你決定慢慢向他們解釋、以理服人（a），

還是直接威脅說謊的鬼哥，逼他說出真話（b）？

我知！
答案係B呀

A
想睇樓主表演

立心不良 不要得

食住波仔等睇戲

A
你點威脅到人啊 人地都有槍啦

大家可唔可以幫我睇下
熱門個排名個到係咪post1高過post3

睇左，重開po位置高好多

唔知佢點計～

呢個post差8個正皮就有多一篇外傳～～
第一篇正咗係榮叔
第二篇大家可以揀金仔 帕奇 或者MK妹
夠數會再出reply比大家揀

可能故事節奏慢左所以少人mon post

之前平均少字啲
所以出post快好多

但我奇怪嘅係post1係呢幾日先上到去排名 係咪即係話好多人仲追緊之前 未到live

a
想睇主角變大帥哥開嘴遁

因為2018完咗好多故都完咗，要搵新故追

利申我係因為咁所以見到依個post就追

好嘢～～～

同時間追緊好多故 但係又個個都要等

勿相認

加油加油

a
比人指撚住，點威脅都無用

A route

三把左輪分別對準你們三人，除了金仔之外，你和榮叔都沒有選擇馬上與他們舉槍對峙。

當務之急是讓狼爺他們先把槍放下，如此一來才能減緩緊張的局勢。

「等等，大家冷靜啲先，可唔可以聽我講兩句？」你高舉著雙手，嘗試對他們釋出善意。

「冷靜？你冷靜嘅話啱啱就唔會想扑濕我啦！」肥仔摸著後頸怒道，同時把左輪手槍的擊鎚往後一拉，發出「咔」的一聲。

「heyheyhey……我道咗歉㗎啦……啱啱係細佬我唔啱，一時衝動以為你哋係敵人……」你這時冒著冷汗，心想竟連第一步也無法踏出，還如何說服他們Peter仔和𡃁妹不是被你們所殺？

咦？等等－－

「咪住！我有樣嘢俾你哋睇，證明我哋三個真係無殺到佢哋。」你突然想起身上還有一件秘密武器，於是慢慢把手槍放到一旁的桌上，轉而在身上摸索著甚麼。

「呢到！」你把兩人的便衣委任證舉到半空中，展示在他們眼前。「卜以德……仲有李阮螢。」

「點解你會有……」黑柴徑直衝到你面前，把兩張證件一把搶去，在確認真偽後又對著狼爺點了點頭。

「佢係臨死之前想話比我知佢係一個香港警察，但個句嘢都未講完，佢哋兩個就……」你不忍再說下去，「所以我哋三個先至不請自來，想調查一下究竟發生咗啲咩事。」

狼爺默然，一臉悲傷地放下了持槍的手，其他兩人見狀亦相繼把槍收回槍袋之內，氣氛頓時緩和下來。

「係邊個做嘅……」狼爺的語調雖然十分平靜，但你卻能從中聽出滿腔的怒火。「『自己人』？……唔通係……」

你決定把事實告訴狼爺，指出前往停車埸的小隊之中有兩個來歷不明的人（a），

還是把那二人之死嫁禍於鬼哥，報復他剛才的誣陷（b）？

100正皮啦～
第二篇外傳想睇帕奇嘅請正皮＃521

想睇金仔嘅請正皮＃522

A
想知個兩個咩水

兩篇一齊正評要出兩篇

第二篇外傳想睇MK妹（鬼妹）嘅請正皮＃525

我會以出完第一篇外傳之後
＃521、＃522同＃525當時嘅正評淨值嚟決定寫邊個先
如果反應好 小弟可以開多幾個post而又有100正皮／任何一個post 2、300正皮嘅話
其實最後點都會出哂～只係先後次序問題

A冤冤相報何時了 唔好搞咁多野啦

Btw 3篇都正皮哂 留名等睇3篇一樣正皮數

MK妹因為痴撚線嘅形象落後一票

依家2票了 冇人鐘意mk妹 橙

b la
幫完mk妹 可能有好處

男主個毒撚淨係識...同......

Mk妹

大家已經唔再愛帕奇

A
外傳3個投晒比樓主爆文

A
帕奇死左去邊
點解mk妹咁憎老豆
金仔乜料
正皮哂

咁學生妹呢?!?!?

佢唔會有外傳住 不過會有IF線同埋第一人稱

A
榮叔啲野係咪寫晒所以冇外傳

榮叔係第一篇會出嘅外傳
上面係投第二篇～

垃圾MK妹, 冇人想知佢d野

榮叔 波仔

唔會寫到浩南同麗淇相遇返

A route

「狼爺，我想你話比我知佢哋出發之前嘅所有嘢。」你說道。

「喂……我哋收咗柯打唔講得㗎喎……狼爺……」一旁的肥仔向狼爺耳語，聲音卻大得讓在埸的人都能夠聽見。

「噓。」狼爺狠狠地瞪了肥仔一眼，嚇得他連忙用手摀著嘴巴，不敢作聲。「咳……好，但我哋講咗前半part，你哋都要講埋後半，唔可以有任何隱瞞。」

「無問題。」你投去一個堅定的眼神。

狼爺在腦中稍稍整理後，開始娓娓道來：「大約係前晚1800，時沙突然call哂所有伙記翻嚟，就連放緊假嘅都唔例外，話係上頭有指示要我哋即刻齊人。當然啦，翻到環頭個陣唔淨只我哋呢一條Team，仲有好多其他Team嘅人，但係就全部都唔齊人。」

他指向在埸的四人，又接著說：「我哋條Team入面，呢到四個，再加埋Peter仔同埋𡃁妹，最後得六個人嚟咗，其他嘅人唔知點解完全聯絡唔到。嚟到之後，時沙即刻收哂我哋所有人嘅電話，話係一哥落咗柯打，要我哋嚟緊一段時間駐守係到，唔可以同外界有任何聯繫－－直到有任何人能夠出示寫住『IBJSDCMC』字樣嘅證件，並且主動向我哋要求協助為止。」

「吓，咁咪即係變相軟禁你哋？」你驚訝道。

「一開始我哋都唔覺，話哂一哥出得聲，我哋做細嘅點有得唔服。直到去第二日嘅中午時間，我哋打極外賣電話都無人聽，咁一餓就自然有人開始鼓譟，甚至擅離職守，直接行出差館……」狼爺吞了吞口水，又接著說，「然之後，我哋就係窗口望住𠴱個伙記，比一個……人……用口咬死咗……」

「……之後我哋就寧願捱餓，都唔敢再出去外面。」黑柴接話。

「咁你哋就一路餓到依家？」金仔又問。

「唔係，係大概幾個鐘之後，就有兩個拎住個張「IBJSDCMC」證件嘅人嚟到，仲帶咗一啲乾糧同水比我哋；而係佢哋嘅要求之下，我哋封鎖咗成個差館，而且要分至少一半人出嚟跟佢哋出去執行一個保密嘅任務。」狼爺回答。

相信那個「任務」，指的便是莎姐一事了。

「由於個兩個人唔淨止帶咗食物同水嚟，仲有一車至少係飛虎隊級數嘅裝備，所以令到好多人都覺得佢哋好可靠，自願跟佢哋去。」

「……Peter仔同𡃁妹就係其中兩個。」你說。

「唔係……」他雙眼掩著臉，在桌上坐了下來。「其實我哋全部都係咁，只係我哋四個無俾人揀中……出面成條街都係個啲怪物，講真，有邊個想困係到等死？個個都想出去，係無膽咁做啫嘛；何況佢哋有嘢食、有裝備，有咩差得過跟住佢哋一齊行？」

狼爺緩了一下，又苦笑著說：「個陣點知個結果會係咁……我哋四個因禍得福，反而做咗死剩種，哈！」他愈說愈怒，突然朝著桌上用力一拍。「……講！到底係邊個開槍！」

呢篇無選項 下一篇要晏啲 有嘢要搞

幾時有得再見學生妹

呢一章之後

個個都好掛住佢

45幾應該都就快退休

好緊張丫媽咪

依家係咪去到5xxxx
搵唔到咁詳細

加油 等你出文架樓主~

街邊去到26幾
個個都好後生

add oil

我見佢話5位數字就係新差
但1 2字頭都差唔多有10年
所以先作45xxx

忙完了～

繼續推

洗唔洗等到聽日 要既話 聽日再嚟

唔洗 未眼訓

「兇手就係個兩個隸屬『IBJSDCMC』嘅人。」你對狼爺說。「佢哋唔係一般人，受過專業訓練，做事心狠手辣。唔單止殺其他人個陣眼唔洗眨，甚至連命令同伴對自己開槍嘅時候，都可以表現到好似家常便飯咁。」

光是回憶和口述他們的行為表現，已經足以讓你全身打顫－－他們根本就不像是一個心理正常的人；而基於狼爺剛剛的一番說話，你更肯定那個神秘組織和香港政府脫不了關係。

「佢哋係點樣殺Peter仔同𡃁妹？」他握緊拳頭，相信此刻心裡肯定恨不得將那兩人千刀萬剮，把他們的屍體重新綁起來掃射洩憤。

「個陣時……當Peter仔就快暴露自己身份個陣，就即刻被人係十幾米開外一槍爆頭；𡃁妹都係一樣，直接命中要害。」

「但起碼佢哋係痛痛快快咁死，唔係比喪屍慢慢折磨、咬死，最後再變成佢哋嘅同類。」金仔又補充了一句，但似乎只有你和榮叔聽懂了那句說話背後的弦外之音。

房間內的空氣隨即變得沉重，因此你決定說點甚麼轉移話題。

「係呢，你哋知唔知香港已經進入戒嚴狀態？」你又問道。

「唔知……但我諗事態惡劣成咁，戒嚴都係好正常。」狼爺回答你說，「點解咁問？」

「因為戒嚴狀態下，suppose係會有軍隊或者警察係街上面控制秩序㗎嘛……但三日以嚟就連人影都無隻，反而由你班伙記變成嘅喪屍就大把。」

「你意思係？」

「政府先係頒布戒嚴令，然後又要軟禁你哋，仲有一班來歷不明嘅人插手……成件事唔似係表面上咁簡單。」你低頭思考著。

「你係咪諗得太多咋……」黑柴不禁問著，「好似個啲咩……陰謀論咁樣。」

「你唔好睇浩南份人傻下傻下，佢直覺係幾準。」一旁的榮叔終於開口，只見他此時早已把手槍給搶了回來，MK妹只能鼓起腮幫子，生起悶氣來；而在他們對面的鬼哥，則一直默不作聲，似乎想要把自己的存在感降至最低－－但你又豈會讓他就範？

你決定質問鬼哥為甚麼要陷害你們（a），

還是上前拿槍指著他，直接逼使他供出真相（b）？

B
成功live

A 唔想痴線婆節外生滋

AAAAAAAAAAA

小事

B
老屈在先，緊係指住佢

B 簡單直接

Aaaa

B
佢不仁先,洗撚同佢客氣

小推

a 唔好搞咁大
btw 毒撚會咁勇？

毒撚最忌有自信
A啦

俾條仆街屈
毒都有火

佢都唔係好毒啫
真正嘅毒撚係唔會講
就算有火都唔會咁

毒撚都唔會有機會同女女獨處

mk妹都唔會理佢

今日要晏少少先開始打到文
上緊堂

好好睇，加油

b goggoo

想知金(波)絲(斯)貓個名點嚟

快啦

翻緊屋企
㩒住f5先

f5已爛

A route

你冷笑一聲，慢慢向前走著。「點解你要屈我哋？你係唔係嗰個組織嘅人？」

「痴撚線，都唔知你講緊乜。」鬼哥一副事不關己的模樣。

「咁你啱啱又實牙實齒話自己親眼見到我哋開槍？」你一步一步進逼。

「我係見到啊，我無講大話㗎。」他擺了擺手，「唔只你，呢個男人都有份。」他又指向榮叔。

狼爺有點不耐煩地揉著大腿說：「有真憑實據就快啲拎出嚟啦。」

「我親眼見住你對住Peter仔開槍，個一槍打咗落佢大脾上面，你自己講，到底有定無！」鬼哥質問著你。

「我……我……」你頓時支吾起來。

……為甚麼他會知道？攻入停車埸的人不是一個不留，全都死光了嗎？

「喔……」榮叔瞇著雙眼，仔細地回想幾個小前發生的事，「唔怪得我個邊最後得兩個人……原來係你臨陣縮沙，送哂啲隊友去死。」

「你講乜撚嘢啊！」鬼哥突然抓狂，漲紅著臉衝上前，正試圖對榮叔出手，但只見榮叔從容地捉著他的右手，一個順時針轉身，把手向後高高抬起，隨即將他整個人壓制在地。

「不自量力。」榮叔淡然一笑，然後又逐漸加大力度，直至讓鬼哥痛得不住大叫為止。

「啊！放手……放手……」

「夠啦，全部同我停手！」狼爺大喊著。

「狼爺，你信我哋同定信一個扔低Peter仔同𡃁妹嘅人？」（a）

「狼爺……無錯，我係開槍射過Peter仔……但我都係逼於無奈！」（b）

有文未

打完即刻有文睇

A
我讀drama 架 答案係A

A come on james

A
我都係讀drama 㗎答案係A

雖然咁樣做有啲仆街不過小弟啱啱都寫咗一篇文希望大家過去俾少少意見小弟

希望樓主唔好介意

A 毒撚係時候兇鳩佢

唔緊要

唔該曬

Aaaaaa

B
始終有打過，瞞唔到

D屍聽到聲應該黎緊

A route

即使你們是在生命受到威脅的情況下才被逼開槍還擊，但對於那三個警察而言，同僚的生死大概才是他們唯一關心的事情。

……唯今之計是把一切轉移到鬼哥的身上。

「狼爺，你選擇相信嚟幫佢兩個查明真相嘅我哋，定係信一個自私自利，係危機關頭扔低Peter仔同𡃁妹嘅『伙記』？」你特別強調「同僚」二字，試圖突出兩者之間的對比－－一群雖然誤傷了對方，卻願意為他們查明真相的陌生人，抑或是一個雖然每天一起執勤，卻會大難臨頭各自飛的戰友？

「啊鬼，點解你會自己一個翻咗嚟。」狼爺的答案顯然而見。

「我……我……狼爺你叫佢放手先！」鬼哥邊掙扎著說。

一直彎著腰的榮叔聞言後，還未等狼爺開口便已把他放開；而在站起來之先，榮叔又用力拍向他的右臉說：「唔該你下次有翻啲自知之明。」

「啊……嘶……」鬼哥伸展著雙臂，並不斷發出聲音以他表示疼痛的程度；但是狼爺可沒有閒情逸致再等，立馬就把他給打斷了。

「講啦！大男人少少痛都捱唔到！」

「講！我實講㗎！」他先是瞪了瞪狼爺，然後又瞪向你們。「本身去到個陣見你哋用架車擋係門口到，個兩個人就叫我哋直接開槍，話咩今次任務事關重要，對住幾個想趁亂做土皇帝嘅人唔需要手下留情咁話。點知你哋咁頑強，搞唔掂你哋不特止，最後仲搞到班伙記死嘅死，傷嘅傷……」

只見鬼哥眼底突然閃過一絲畏縮，變得吞吞吐吐起來。

「咁我咪……我就……」「－－講！」狼爺拿起槍，直指向他。

「……我就訓咗係地下扮死，直到佢哋落哂下層之後，我先趁亂跑出停車埸，揸外面另一架七人車翻嚟。」

這情景不禁讓你想起，早年某間車房爆炸事件之中的那個警察。

「狼爺，依家真相大白啦，我哋唔係敵人。」（a）

「你為咗自保，就眼白白睇住佢兩個死？」（b）

你呢個reply係上篇？

係 一回就改

咁我唔計個個

A
Btw條link入唔到

下面改翻～唔記得開新tab轉link

B
chur住隻鬼

Bbbbbb

B啊 一定啱架 拍定手先

變咗呢個post嘅meme

B
留名鬼哥變真鬼

我讀演藝嘅 B一定係 我話嘅

B route

「所以你就忍心望住佢哋逐個比人開槍打死？」你決定轉守為攻，再也不留餘地。「為咗自保？」

「我個時……我……」鬼哥一時窘態盡現，不僅無言以對，臉上更漲紅得快要爆炸似的。「狼爺！你走去信一個死𡃁仔都唔撚信我？你係咪老懵咗啊？」

一言既出，房內登時鴉雀無聲。

「有人自作孽嚕。」你悄悄地對金仔耳語，交叉雙手等著一齣好戲上演。

「你講咩話？」這時連狼爺也氣得怒髮衝冠了。「夠膽你就講多次－－」

「咩唔夠膽啊，死老嘢、死矮仔，忍得你耐啦我都！」鬼哥絲毫沒有停止之意，而且愈發激動。「你估平時其他伙記好妥你啊？吓？揸住雞毛當令箭……當咗幾廿年差都仲係三柴，你醜唔醜啊？」

「你一個一柴PC仔好得去邊？話鳩我？」狼爺一腳踢開辦公桌。

隨著埸面不斷升溫，兩個加起來過百歲的男人吵得面紅耳赤；而其他人則是抱著隔岸觀火的心態，誰也不想插手，免得被無情波及－－直到鬼哥說出了一句無可挽回的話。

「屌，你估個個都好似你咁當差當到痴撚哂線，連老婆仔女都唔要？Peter仔佢哋唔撚係你啲仔女啊，同事嚟㗎咋！」

狼爺再也按奈不住心中的怒火，激動得馬上把左輪手槍的擊鎚拉下，轉輪彈倉隨即「咔」一聲的往逆時鐘轉去。本來還沉著臉的MK妹見狀，立刻就展露歡顏，連忙拍手助興。

你決定暫時安撫狼爺，以免事情發展至一發不可收拾的地步（a），

還是繼續袖手旁觀（b）？

B啦 早死早著

A
硬係覺得鬼哥仲有料可以爆

A
到時成村屍過黎

a
樓主好夜

A 想畀D屍圍攻

5a2b

A

唔好開槍呀

B 可惜A以夠

A
做下偽善撚

其實B route樓主應該都唔會整死鬼仔

A啦

比浩南哥嘴遁

樓豬生理時鐘調轉哂
我明早再爬文

星期六日先會咁

平時見樓豬好似都係啵

平時點會五點幾先醒～十一二點就起身啦

快d出文！！！

打緊～

gogog

A route

「狼爺……」你趕忙上前，擋在鬼哥與他中間。「咪住先！」

「依家你反而幫呢個反骨仔？你到底係企邊一邊㗎！」狼爺狠瞪著你，把槍平移到你的額上；金仔和榮叔雖然並不懂你的用意，但都把食指放在扳機之上以防萬一。

「你唔好係到貓哭老鼠啦！個死老嘢點會敢開槍吖！」鬼哥進一步挑釁著狼爺，連旁邊的MK妹也是一副「別礙事」的嘴臉。這四面受敵的情況，不住讓你吞了吞口水。

「我當然唔係幫住佢，」你不屑地看了他一眼，又接著說：「我只係諗到一個更加好嘅方法去對付佢。」

「講……」狼爺不但沒有把槍放下，反而不斷進逼，讓你一步一步地往後退去。「我就要聽吓你有乜嘢方法！」

「流放。」你高舉著手，嘗試站穩陣腳。「我哋可以將佢由呢到趕出去，由佢自生自滅。」

你又望向MK妹，在得到她的眼神同意後，才再開口問道：「狼爺，你意下如何？」

「好……」只見他臉上露出奸笑，終於把槍放下。「好方法。」狼爺緩緩走近鬼哥，但由於兩人之間的身高差距，只能仰視著他說話：「你咁鐘意走啊嘛？依家就比機會你走－－睇吓比起其他行出門口嘅伙記，你又捱到幾耐囉？哈哈哈哈！押佢出去！」

黑柴和肥仔聞言立時上前，把鬼哥雙手捉緊，強行往門外拽去。

「我唔驚……我唔撚驚啊同你講！縮頭烏龜、死老嘢，我屌你老母！屌！」即使鬼哥怎樣掙扎，最後還是被拖出眾人的視野之外。

「……終於無咁啲篤眼篤鼻嘅人。」狼爺放鬆了繃緊的眉頭，把槍放回槍袋之內。「但咁並唔代表我哋係朋友，事實你係曾經打傷過Peter仔，我有無講錯？」

你只是搖搖頭作為回應，沒有說些甚麼。

「如果你個陣無打傷佢隻腳，佢可能就唔洗死，係唔係？」他背向著你，開始來回踱步起來。

「喂，係你哋嘅人主動開槍先，我哋只係合法自衛咋喎！」（a）

「殺佢哋兩個又唔係我哋三個，你咁樣講都於事無補……你唔想搵嗰個兇手嘅背後勢力出嚟咩？」（b）

星期日比較少人 可能會推得慢啲

B 啦 但係以我性格會係A哈哈哈

B啊 答案係B啊

樓豬番唻丫喂~

係到～

沒離開過～～～～～～～～

a 雖然我覺得講完a,可以再講埋b

B
敵人嘅敵人就係朋友

B route

「以事論事吖狼爺……兇手都唔係我哋三個，就算你咁樣講－－係……我係有開槍，係你角度一定唔妥我哋㗎啦，好正常啊；但唔通你就唔想搵個幕後勢力出嚟、唔想親手為佢哋報仇咩？」你連珠炮發，試圖說服他。

為同僚報仇固然重要，但總要先生存下去才能再作打算。你的一番說話，就是向他們給出了條件：只要放下成見，就能夠換取一條逃出門外的生路。

當然，他們也可以選擇堅持立埸，有骨氣地在警署裡活活餓死。

「你可以帶我哋搵到個班人？」狼爺停下腳步，明顯被你成功動搖。「你知道佢哋係邊？」

「我有一條線索，只要搵到一個人，就可以搵到背後嘅個一班人。」言下之意，便是此刻身在元朗的莎姐。

「好。」狼爺一邊打著榮叔、金仔和你，一邊慢慢走到玻璃窗前，沉默半晌後又說。「等到真相大白，報到仇之後……我哋同你哋嘅嘢就當無數。」

你見狼爺看得走神，也便隨著他走向窗邊，看見了正被押往警署外的鬼哥。比起你們剛抵達的時候，現在牆外一下子多了不少喪屍，全都在張牙舞爪等待著食物的到來。看到這幅境象，你回頭望了MK妹一眼。她似乎看懂了你的眼神，隨即走到你身旁一同望向窗外。

本來你還以為能夠在她雙眼找到哪怕只有一絲的不捨和不忍；但此刻的她卻是一副欣喜若狂的模樣，期待能親眼目睹著生父被喪屍活生生地分屍。

……你不禁質疑，到底是甚麼深仇大恨，才會讓這對父女的關係惡劣至此。

只見黑柴和肥仔吃力地把鬼哥自正門外的樓梯拖行而下，來到了你們三人剛剛翻牆過來的鐵閘之前。他們一人把鐵閘打開，另一人則走出幾步，將鬼哥用力地拋在地上後便匆匆往回走，最後再把閘門由內鎖上。

「雖然唔係親手殺佢，但我終於都可以睇到佢死係我面前……哈！」MK妹表現得十分激動，狂笑之中又混雜著淚水，讓你無法分辨出她此際的情緒到底是正是負。

由於玻璃把聲音完全隔絕，你們只能以面部表情推斷鬼哥正咒罵著閘內的兩人；再加上他不斷拍打閘門，發出的敲打聲足以吸引附近的喪屍一擁而至。

「咁後門就可以暢通無阻。」金仔突然開口，看穿了你的想法。「……睇嚟我同你都係同一種人。」他對狼爺說。

「嘖！」狼爺沒有回應，轉身便向門外走去。「九點半樓下等啦！」

不消片刻，牆外的喪屍已經湧至正門，那黑壓壓的一團瞬間便把鬼哥整個人淹沒，只剩下一隻仍然掙扎著的手臂外露在空氣之中。

你決定自窗前離開，與榮叔、金仔商討下一步的行動（a），

還是嘗試安慰一旁的MK妹（b）？

未投票嘅記得去＃521 ＃522同埋＃525投～

A，MK妹唔值得你畀隻豬佢

好慘

A係答案呀今舖
唔想揀B聽MK妹9up

B
有無得選擇用咩野安慰佢

B
會唔會有甜

A嬴咗了

Mk妹係咪比老豆搞過

A route

「浩南，你諗緊咩？」未等你開口，榮叔已經搶先發問。

「既然知道咗我哋要面對嘅人，背後係有政府撐腰，有物資、安全嘅藏身處同埋齊全裝備嘅話，我哋一定要盡量集結所有倖存者嘅力量，先至有一線生機。」你揉著下巴說道。

「佢講得啱，始終我哋得三個人，就算係中距離以內對付二十隻喪屍都已經夠難搞，更何況係二十個有齊裝備嘅武裝部隊。」金仔說道。「除非係遠距離交戰，再加埋我哋有地理優勢啦，唔係嘅話……」他搖搖頭，沒有再說下去。

「嗯，人多好辦事。」榮叔拍了拍你的肩膀，「頭先多謝你。」他望向你身後的MK妹，你馬上便意會他道謝的原因。

一旦MK妹因意氣用事，被仇恨蒙蔽雙眼而扣下扳機的話，她便再也無法回頭了－－至少榮叔是這樣想的。他認為你剛才阻止狼爺，想救的人並不是鬼哥，而是MK妹。

當然，你不排除自己內心可能有著這種偉大的思想，但剛才的你只是試圖讓自己一行人成功脫險罷了。

……對吧？哈哈。

你微笑著低頭，伸手拍向榮叔胸前的衣袋，圓形扁平狀的物件的觸感傳上手心。

「我知……我知佢唔係阿Ann。」榮叔也微微一笑，表示明白你的心意。「我只係想代替佢爸爸補償佢，等佢唔好行差踏錯……又或者……其實我只係補償緊自己內心嘅後悔？」

他聳了聳肩，不置可否。「如果可以嘅話，多啲同佢講下嘢，開解下佢啦。係你哋啲後生先溝通到。」他苦笑著說。

「嗯。」你點頭回應。

大概十多分鐘之後，你們一行七人在地面樓層集合，簡單清點了所需的日常物資及裝備，準備把它們全數帶走。

「你哋警署入面唔係有槍房㗎咩？點解呢到得咁少子彈嘅。」你摸著腦後，感到大為不解。

「鬼咩，個班人嚟到嘅第一件事就係將槍房上鎖，之後係出任務嘅時候先再分派由佢哋帶嚟嘅裝備。」黑柴一邊捧著紙皮盒，一邊說道。「所以全部人頂多都係得翻一把左輪同埋五飛子彈係身。」

「聰明。」金仔說。「就算佢哋死哂，都要你哋一齊陪莽……五飛子彈又點夠你哋行出差館門口之後用啫，死人先至守到秘密㗎嘛，係咪？」他若有所指地看了你一眼，使你不禁想起在B2層的一幕，朝他翻著白眼。

「反而係你哋，點解會有咁多槍同子彈？」肥仔問道。「香港法例明明禁止所有2焦耳以上……」

「唉，收皮啦肥仔！成個香港都無咗，仲講法例？」狼爺斥罵著他，「咁得閒唔幫手搬嘢！」

「係係係……」肥仔連忙點著頭，跑到狼爺身邊幫忙。

除了你和MK妹之外，所有人都忙於把物資載上一架衝鋒車內。

你決定一起幫忙，以加快進度出發（a），

還是向MK妹搭話（b）？

A
係唔揀樓豬最鐘意既B

我鐘意吸手C多啲 成日屈我

槍房鐵門

正皮
Push
Btw, B

你當差

收皮啦肥仔

Btw B

A！

B la 榮叔都叫佢同mk妹講多啲野

A
係唔比主角同mk 妹講嘢

5a5b

仆街 有個大bug
榮叔個女應該係18歲 唔係24歲
完全無留意到添

B啦 套下料

Bbbb

參觀過

咁夜仲未訓

yes 又比識嘅人相認到

我唔識喇

6a7b 訓先

live
順便幫手推

a 係都唔r吹

樓豬又話平日唔夜訓既？

起身咪知死。。。

in B route we trust

今日比較忙 會保持低速行駛～
大家可以唔洗瘋狂f5住先

B route

「……嗨。」你走到MK妹旁邊，嘗試打開話匣子－－但對於這對「毒撚與MK」的奇怪組合而言，共同話題也不是那麼好找的東西，於是你只好簡單打了個招呼作罷。

「吓……喔！嗨……」本來正發著呆的她似乎感到有點突然，登時手忙腳亂起來。「你有嘢搵我？」

「欸……無啊，無嘢做咪搵你……傾吓計？」她再沒有先前的故作嫵媚、丟眉弄色；也沒有歇斯底里、失控大叫。現在的她就只是……表現得十分正常，甚至與麗琪無異。

「傾計好吖。」她不經意地伸手整理瀏海和雙鬢，嘴角微微上揚。「係呢，到依家都未知你叫咩名添，你好似叫咩……浩……」

「浩南。佢哋都係咁叫我嘅，」你又指向一旁的榮叔及金仔，「而年紀大啲嗰個係榮叔，另一個就叫金仔。」

「喔～」她循你所指的方向望去，點了點頭。「捉住我隻手嗰個就係榮叔，一路企係你後面嗰個就係金仔，係咪？」

「嗯嗯，完全正確。係呢，咁你叫咩名？」你回想起狼爺剛剛對她的稱呼，又說：「我頭先聽佢哋講話你好似叫鬼－－」

「唔．好．用．嗰．個．名．嚟．叫．我。」她猜到你即將要說的話，語氣立即三百六十度轉變，瞪著眼把你打斷。「我唔想同佢扯上關係。」

一說起鬼哥，你們之間隨即陷入了尷尬的沉默，直到片刻後她才再次開口：「你都係叫翻我MK妹得啦。反正你哋都係咁樣諗我㗎啦，係咪？」她眨了眨眼，走前了幾步伸展著雙手。

「我……我……」你在試圖迴避問題的同時，卻也無法即時編出一個能夠自圓其說的理由，不禁支吾以對。

「－－得啦！都慣咗，我又唔會有嘢嘅。」她抿著嘴笑說。

你決定馬上轉移話題，問她這幾天內發生的事（a），

還是繼續追問她的名字（b）？

360度轉變即係冇轉變呀樓主

Aaaaa

有無mk妹示意圖

一百八十

無得睇喪屍版你的名字了
Ki mi no na wa⋯⋯

對波

幾時有故呀

晏多少少

拉票

我用左2個幾鐘live 仲要我等

兩個鐘好快喎

睇字快 我comments都睇埋
再唔出我之後全部揀b

5個鐘啦樓豬

翻到啦～

電腦一路唔係身打唔到 淨係覆到comment

A route

「係呢……點解你會係到嘅？我見成間差館得你一個唔係警察。」你急忙轉移話題，免得繼續深究下去。

「無啊，又衰咗囉，早兩日班friend同人係網吧嘈，之後就比人塔哂翻嚟。」她雙手放在頭後，用手指把長髮束成馬尾狀，然後又放下來梳理。

「呢到啲人我都見到熟哂啦……有時唔想上堂咪留係到，叫狼爺佢哋幫我同學校單聲等我唔洗翻去住。」

「咁你呢幾日都留咗係到，知唔知出面發生緊咩事？」你又再問道。

「又好難乜都唔知嘅……呢到有門有窗，就算留係到都望到啦。」她對你翻了翻白眼：「同埋啊，就算知都無用啦，我又做到啲乜啫？」

「喔……」雖然說話並沒有錯，但是她竟能如此堅強，卻是出乎意料的事。「你講得啱，做人樂觀啲好啲嘅。」

只見她搖搖頭說：「我只係學識咗唔去諗自己無能為力嘅事啫……」她的聲音愈來愈小，直到你聽不見為止。

「浩南，差唔多啦。」榮叔向你招手，你應諾一句後便馬上往前走去，只是背後好像突然有著一股阻力；你回頭望去，才看見MK妹正捉著你的衣角。

「點都好啦，多謝你啱啱幫咗我。」

「我？我幫咗你？」你指著自己的下巴，有點發愣。

……難道是指報仇嗎？

「唔洗多謝，敵人嘅敵人即係朋友嘛。」（a）

「你好似誤會咗……我唔係為咗你先咁做。」（b）

好感度幾多了

B

低
大家一路以嚟揀嘅選項都係敬而遠之嘅態度

學生妹：

MK妹：

莎姐：

A
食哂學生妹同mk妹

一次過睇返呢幾日啲文，好正

btw B

8b8a但b嬴先

歸隊

日日瘋狂f5

我都未訓丫樓主嘩哈哈

+1

咁夜在咩搞

啱啱沖完涼 打多篇先

Yaaaaassss

又咁夜？
唔等你喇樓主 聽朝要6點幾起
聽日睇返文啦

早抖～

B route

經過剛剛短暫溝通後，你還是感覺你們二人不太咬弦，但她卻主動向你道謝，是不是當中有著甚麼誤會？

「你好似誤會咗啲嘢……我唔係為咗你先至咁做㗎……」你尷尬地說。

為了把事情解釋清楚，你又往回走到她身旁，壓低聲線說道：「如果啱啱狼爺同鬼哥無反到面嘅話，咁槍頭對準嘅就變成我哋三個……所以……」

「唔洗解釋啦……我明。」她伸出手來攤開掌心，示意你不必再說下去。「我唔理你本身點解咁做啦；總之你最後係幫咗我報仇，呢個係事實。」她再次鼓起兩腮，顯然聽不進去。

……唉，無論怎麼說也說不明白呢……這下可怎麼辦？

「我依家無人無物，之後點都痴住你唔走㗎啦。」MK妹以近乎無賴的語氣說著。

「你點話點好啦……欸……我去幫榮叔手先啦……」你只想盡快結束話題，從她身旁離得遠遠的。

在你的前半生之中，這種情境可說是前所未有的：先是遇上了一個運動健將學生妹各亨，後來竟又多了一個身材姣好，但卻性格奇怪的MK妹－－難道真的是「上帝關了一扇門，定然會為你開另一扇窗？」，給了你一個喪屍末日，反而讓你能在死前與美女相伴？

你趕快打消這種違反自己身為無神論者的想法，跑到榮叔身邊。

「傾成點？」他邊笑著邊說。

「唔掂啊，我覺得我同佢唔係好夾，講乜錯乜咁……」你回想起剛剛的對話，臉上苦笑著說：「雖然我覺得佢本性唔差，但……但就係好似溝通唔到咁，唉……唔知係唔係我唔識同女仔傾計啦。」

「慢慢嚟啦。」他拍向你的肩膀以示安慰，「順其自然就得。」

你頓時覺得榮叔好像有意撮合你們，馬上退開一步。「吖，明明又係你叫我去幫你開解下人哋嘅，神又係你鬼又係你……」

他笑了笑，也沒有否認你的指控。

從榮叔的表現來看，你更肯定他把MK妹當成是阿Ann，又或是把自己代入到鬼哥的角色了。

＊

現在時間為十時三十分。

「搞掂，出發！」狼爺坐在副駕駛座上，指示身為車長的肥仔開車。

衝鋒車徐徐開到停車埸的閘門前，黑柴跑到更亭內按下開關鍵後，通電的閘門自動開啟。

……對了，關於供電中斷的問題－－由於已經確定有人為操控的因素在內，因此要恢復電力也不再是不可能的任務了。只要你們能夠找出變電站，應該就能從內部重新啟動發電機。

隨著閘門退到一旁，衝鋒車重新發動，你們一行人又終於回到街上。

「Target元朗，肥仔識去㗎嘛？」狼爺問道。

你決定向狼爺提議到正門突破周遭喪屍的包圍，先把軍用卡車及車上的物資奪回來（a），

還是選擇忍痛放棄，依從他們之意直接前往元朗（b）？

首選可能要死咁個先成功
次選又未必持久戰

A 長遠之計都要火力同補給

A 啦
雖然b好似安全啲。。。

其實而家身處位置係邊...
Btw A

Aaa

A 末日物資好重要

A
邊個會死

B
掉左鬼哥出去唔係為左係後門出擊時順利d
點會又返返前門呀

A,又live留

終於LIVE左

我揀A!

B!!!!

警署後門外

會唔會變咗寫甜故

下一篇主題 互動 甜故 凌晨3點 我屋企門口有3個人既叫床聲(3P)

咁先似岩

點解會聯想到咁

大埔去元朗要物資做乜

去到未必搵得到～

live 左
AAAAAAA

A route

軍用卡車上有著大量物資及武器補給，而更重要的則是那台電腦。它不但能夠隨時定位莎姐的位置，更是聯繫那個神秘組織的唯一途徑。

「狼爺……」你欲言又止地說：「如果我話……我想架車兜一兜去正門，得唔得？」

「你痴咗線啊，正門一堆怪物係到，本身我扔啊鬼出去就係想順便引走埋佢哋，依家又要翻去？無可能！」他斬釘截鐵地說道。

「唔係啊狼爺，我之前同你講，話我可以幫你搵到嗰個組織嘅方法……一定要用架卡車先做到。」

「你唔早啲講！屌……」狼爺伸手蓋著氣得能噴出火焰的雙眼，低頭深思熟慮了好一會兒才說：「我哋最多可以送到你去最近正門嘅個條街……之後你哋要自己落車行過去。」

「吓？」你頓覺愕然，「你意思係你哋唔會幫手？」

「我哋一開頭傾個陣無講到呢樣嘢，你唔好諗住可以先斬後奏……𡃁仔！」他狠狠地盯著你，明顯沒有任何讓步的空間。

你回頭望向身後的榮叔和金仔，心想事到如今也只能無奈接受了。

「肥仔，呢到停車！」在狼爺的喝令下，衝鋒車急速剎停，車胎與地面的磨擦聲馬上吸引了幾隻離你們最近的喪屍的注意力。

在望見它們不約而同地望向車廂的那一刻，你終於按捺不住怒氣：「屌你老母……係咪玩嘢啊？」

狼爺沒有回話，只是伸手把車門拉開，作了一個「請」的手勢。

你決定忍一時風平浪靜（a），

還是在拉開車門的情況下仍然和他爭執（b）？

攬炒B

痴線停架車都要引喪屍嚟
B

榮叔外傳會係今日至聽日內出爐～～

Aaaaaaaaa

6b2a

A啦，毒撚點夠警犬嘈

攬炒
B

A啊
冷靜啊浩南你毒撚嚟㗎打唔過

下次將ab調轉 試吓你班仆街仔先

b 一定係b

屌，終於live
攬炒B!

我讀演藝學院嘅 拍定手先一定係B

B
但其實幾時到左浩南渣fit
有感揀d離譜答案會比榮叔屌屎忽

屌你好準

我咁叻, 樓主考慮下頒個獎比我
下個新角色用我個名, 我叫阿桂

好

毒撚夠膽同警犬講屌你老母

Yeah 多謝樓主

我有得同榮叔hehe你班友唔恨得咁多架啦

咁鐘意b咪俾b你

B
攬抄！

B 屌屎忽

B route

車門仍然敞開著，不到百米開外的幾隻喪屍蠢蠢欲動，開始朝著你們的方向走來。

「你……」正當你執意與他繼續糾纏之時，榮叔卻突然從後推來，你一時失去平衡，險些跌到地上。

「……榮叔？你做咩推我？」你站穩陴腳，有點不滿地問道。

「應該係我哋問你做咩至啱，」榮叔皺著眉頭說：「浩南，你之前唔會咁衝動㗎。」

「條友咁撚過份！話唔幫就唔幫，仲要專登急剎整啲聲出嚟……屌！唔嬲就假！」你一腳踢去旁邊的一顆小石頭洩憤，同時瞪向車上的狼爺。

「無計啦，鬼叫我哋個陣揀係正門入咩。」身邊的金仔無奈地說。「仲要依家我哋啲物資係哂架卡車到，佢哋就乜事都無，實懶懶閒㗎啦。」

「總之以後對住呢班人小心啲啦……唔好比機會佢哋係背後捅我哋一刀。」隨著喪屍距離你們愈來愈近，榮叔已經預先把手槍上膛；金仔和你見狀，也分別把用肩帶揹上和放在胸前槍袋中的槍拿到手中，左手同時一拉發出「咔嚓」的兩聲。

你們三人互望一眼，確認大家都準備就緒後，榮叔便深呼吸一口，率先向前踏去。

「Go！」「－－等埋！」此時背後突然傳來了MK妹的聲音，回首望去，竟見她匆匆跳下衝鋒車，跑到你們跟前。

「我Okay㗎啦！」她一臉認真地望著你們，時而整理著身上不合身的裝備。「隨時行得！」

你決定回絕她的好意，認為她只會成為你們對抗喪屍時的負累（a），

還是接受她的主動請纓（b）？

a
屌 落嚟托咩

女人累人
不過B

大家好想mk妹死

B la mk妹終於用得著

痴線
我一定唔會出救定唔救mk妹嘅選項
佢死緊

就憑你呢句
我揀B

又唔會唔救既 之後要用黎繁殖後代架嘛

無佢點拎翻架車

B啦 mk妹88了 但係好驚榮叔會奮不顧身咁救佢 但係佢同佢老竇發生咩事都未知

我覺得。。揀乜都好，最後mk妹都係要死
揀a，毒撚有危險，mk妹突然頂左
揀b，直接送佢一程

Btw頭先你話將AB調轉，所以，B!!

mk妹好慘...
樓主點解要寫死佢
btw b

我無 你哋想整死佢咋

mk妹同行唔代表佢要死既，比佢做女2啦樓主

我揀b 唔知點解覺得mk妹好煩

正常點都A啦

不過我覺得揀A定B, MK妹都係會跟埋黎

佢做錯咗啲咩

可能係佢啲行為舉止掛

B route

明明能夠安全地留在車上，MK妹卻寧願與你們冒險奪還軍用卡車－－雖然她也未必能起到多大的作用，甚至還可能拖累你們；但這份雪中送炭的心意，你又怎麼忍心一口回絕？

你下定決心走到她面前，邊伸手幫她整理身上的裝備邊說道：「多謝你……肯同我哋一齊去。」又微笑著對她點了點頭。

「咁我講咗跟實你㗎嘛。」她臉上泛起紅暈，低頭看著你為她把皮帶繫好。由於那條皮帶末端連接著槍套的關係，重量讓整條皮帶鬆馳下垂，如此一來於正常行走時它便會不停地前後甩動，無疑大大阻礙了MK妹的身體活動。

你從皮帶原先的長度推斷，這套裝備應該是從黑柴或肥仔手上借來的。想不到他們倒不像狼爺那個廢老一樣袖手旁觀，還算有點良心。

要解決槍套前後甩動的問題其實不難，只要通過調節扣把皮帶多出來的部份收進去即可，十分簡單方便－－然而當MK妹把它戴在身上的時候，皮帶儼然成了一個「𠝹波袋」，隔著那件蕾絲露臍上衣深陷在雙峰之間，不禁令你感到十分難為情。

看你失魂落魄的樣子，MK妹先是「噗」一聲的笑出來，然後突然捉著你的手往她胸前一貼。「呢到啊，你男人老狗驚咩啫？」

「唔……唔係……啊……我……我無……」你趕緊在調短皮帶後把手收回，雙頰感到熾熱的同時，腦袋也是一片混亂。

……剛才是在做夢嗎？那陣柔軟觸感，也一定是自己幻想出來的……對吧？

「浩南！」榮叔的叫喊聲把你拉回現實，「發完夢未！」

「吓……喔！」你如夢初醒，雙眼馬上重新對焦在面前的喪屍身上；身後的MK妹則是把皮帶拉好後，拔槍走到與你並肩的位置。

「當正佢哋係仇人咁打就得㗎囉可？」她問道。

「頭，要瞄住頭射。」你不敢、也沒有再望向她。「只有射中喪屍個腦，佢哋嘅身體活動先會完全停止。」

「明白。車，佢哋行得咁慢，好易啫！」MK妹瞄準前方，手指頭扣下扳機。「咦？」

「左輪第一彈通常係空轉嚟，防止走火用。」金仔說道，「不過你都係唔好亂咁開槍好啲……一陣我哋唔係比喪屍咬死，而係比你開槍打死就真係唔知講乜好。」

「喔。」她微微嘟起嘴，小心翼翼地把槍放下。

「嗅嗅……嗄……吼！」其中一隻喪屍鎖定走在最前的榮叔，腳下立即加速向他衝去。

「乜原來啲喪屍識跑㗎！」MK妹一時驚訝，竟然誤觸扳機，「砰」的一聲射在自己腳前不遠處。「哇！！！！！！」

這一下槍聲加上尖叫聲，瞬間便把剩餘的幾隻喪屍全部吸引著，逐一朝著聲源先後衝來。你搖著頭走去，把左輪的轉輪往順時針方向一扭，重新給她留下了一發空膛。

「你冷靜啲……平時隻手指唔好放係扳機上面，知唔知？」眼看喪屍愈來愈接近，你也隨之然焦急起來。「無時間教你啦，自己執生！」

「砰！」榮叔一槍把最前的喪屍擊倒，繼續往前走著。「我哋要keep住向前行！如果唔係嘅話，周圍嘅喪屍俾槍聲吸引過嚟嘅速度就會快過我哋要行到去卡車個到嘅時間！」

「砰－－砰－－」金仔眨眼間連開數槍，全都精準無誤地命中眉心。「得啦，加快進度啊嘛！二比零。」榮叔聞言也不甘示弱，走到那隻倒地的喪屍前，朝它腦後補了一槍。

「二比一。」兩人戰意高昂地笑著。

你決定加入他們的男性賀爾蒙競賽（a），

還是乖乖地與MK妹並肩走著，照看著她就好（b）？

B
毒撚都係慳翻幾飛

B
我要甜啊 係甜啊

邊有咁易
行啱路線先得㗎～

all in mk妹
B

B
點同專業既鬥快

B 俾啲盼望俾班男嫁啦

咁又就快一個post了

B
最後如果變成34比31比2咁你話幾核突

A啦屌，唔要mk妹啊

新讀者睇咗幾個鐘之後留名。
B 留番子彈好過，反正榮叔金仔佢地槍法夠準。